\mysubsection{Sarah Häfele}{Dialoge}
\mysubsubsection{Sprecher: Alexander Scheurer}{Intro}

Du hältst etwas sehr wertvolles in den Händen: unsere Hoffnung. 
Man könnte meinen ich hätte alles unter Kontrolle… aber ich muss zugeben, ich habe mich verschätzt. 
Ich hatte etwas so wundervolles entdeckt. Dieser Ort ist nichts anderes als ein Würfel! Ein Würfel in Mitten von Meer! Aber niemand wollte mir glauben. Sie haben mich ausgelacht. Also wollte ich es ihnen zeigen. Beweisen, dass ich recht habe.
Und es hat viel zu gut funktioniert. Als ich meinen Fehler bemerkte, konnte ich nur noch diesen Hilferuf aussenden. 
Hier bist du also nun, ich bin genial, oder? Mir ist irgendwie die Fernbedienung verloren gegangen. Der Wind war zu stark. So ist das nunmal, wenn sich eine Insel zusammen klappt. Aber sie ist ein Würfel!
Jetzt ist es hier Dunkel, natürlich! Und ohne Fernbedienung kann die Insel nicht wieder aufgeklappt werden. 
Nun ist es so, ich bin etwas alt. Meine Füße machen das nicht mehr mit. Du kannst aber meine Gravitationsmaschinen verwenden, du wirst sie schon finden. Ist bisschen dunkel hier. Wir brauchen diese Fernbedienung! Viel Glück.

\mysubsubsection{Sprecher: Sarah Häfele}{Tutorial}

Huch, wer bist du denn? Hast du das Licht wieder angeschalten? Danke! Im Dunkeln konnte ich meine Finger nicht zählen, dabei war ich damit noch gar nicht fertig. Ich dachte schon: jetzt ist es soweit, ich werd verrückt. 
Das Ding hier hat mich dann aber überzeugt, dass ich’s wohl doch noch nicht bin. Ich hab mir ordentlich den Zeh daran gestoßen. 
Sieht so aus, als würde da was fehlen. Vielleicht findest du den Rest davon. Wenn du mich jetzt bitte entschuldigen würdest… ich hab da noch was wichtiges zu tun.

\mysubsubsection{Sprecher: Alexander Scheurer}{Outro}

Hast du das gesehen? Jetzt müssen sie mir glauben. Das war doch mal eine nette Abwechslung. Danke. Vielleicht können wir das jetzt jährlich machen…
Ach, du kannst jetzt gehen. 